有冇試過俾保險公司呃interview?

是咁的, 今日收到個自稱中銀人事部打黎約我interview話係JobsDB見到我CV, 然後我問佢係咩post佢就咁講左句係marketing, 我問佢我冇apply過中銀既工佢又話係JobsDB recommend佢地. 跟住約我係zoom in又話interview前一小時先會send資料俾我. 全程我叫佢email D料俾我佢就淨係whatsapp reply.

Check返by我JobsDB既record我就淨係見到BOC group life assurance co ltd 有主動睇過我CV. 即係中銀人壽就根本唔係中銀marketing...伏味好濃厚....

有冇爸絲試過?

試過類似經歷不過唔係中銀
唔想做嘅就咪去啦
佢哋好興咁樣呃人入行

佢地經常都係咁漁翁撒網

有 係保險黎
仲要in 3 round
唔好浪費時間

去就應該唔會去了, 冇理由咁大間公司既Coporate post係佢地自己個system上面冇資料要玩神秘, 更加冇理由咁大間公司要自己HR咁樣call一個普普通通既senior位囉.

類似經歷係點? D保險狗點呃你?

但係講真佢地咁樣出虛假職位叫人in有冇得告佢地

有，當時係保X

扼9 我上去，傾左兩個鐘，問我有冇興趣
仲話冇興趣唔緊要，會幫我留意吓，睇下有冇工可以介紹

晒車錢，晒時間

嗰條友係用自己電話打俾我 又話咩見到我份cv 約咗我去interview 轉個頭就wtsapp我同我講時間地點等等
其實有一聽個電話開始都覺得奇奇怪怪 話咩主要係做客戶服務 一個月坐底都有$5000 可能有時會有傭金
跟住我就上網check 間野好似係太平香港
上網見到有好多人同我都有一樣嘅經歷 又係同一間公司 又係講埋類似嘅嘢
跟住我就即刻WhatsApp返條友 同佢講話我冇apply過呢份工 我諗你哋搞錯啦
跟住佢就keep住講 咁你會唔會照上嚟見工當俾個機會自己呀
我即刻同佢講不會了再見blocked
唔係話做保險唔好但係我唔想斷六親

就算覺得做保險係好既都唔會做呢D recruit既 team lor....

100%保險
中銀first round會有條友扮HR見你
見完之後就會話你唔錯,會試下將你份CV 比後勤或者分行睇。
過幾日就再打過黎，約你second in，今次見你既應該就係所謂上線，同你傾下有咩理想，踩下打工仔，講保險前景好好，然後同你講覺得你可以嘗試下。我second round我refuse左 仲有冇third我就唔知

另外試過宏利，保誠。手法都係差唔多，最簡單既分辨方法就係每次打黎都會講我地公司，係唔會講公司名，或者會直接講團隊名扮係公司名。其次就係地址，多數一search地址就見真章。多數個position都係marketing excutive， mpf consutant, management traniee, account excutive, administration assistant。通常salary range 大到仆街，或者會寫有commission。

多次中伏經驗

試過 又係見到我cv覺得適合
聽電話嗰陣聽唔清楚咩公司應承咗
之後whatsapp通知先知係中銀人壽
問佢其實係見咩post 佢就話佢哋好多唔同空缺
見完會睇邊條team適合
聽完覺得根本係呃9人就冇去in

諗起太平香港成日打黎

其實洗咩研究咁多

正常你報完一份工 間公司既hr / dept manager/ head 會打比你約面試

唔係太細既公司都會有封 格式好standard 既confirmation sd返比你做reference 包括公司名/ in咩位/ 幾點in/ in 邊個/ 公司address/ contact number

如果唔係以上流程 基本上一係間公司勁細 一係就係伏

康宏

Management trainee

試過in 保險公司admin,點知上到去又話無位又誠 問你會唔會對consultant 有興趣要sell客
又話會有second in 問你考慮成點
多數都唔會出公司名只出Team名
哂時間

灣仔

搵你做下線囉，有手有腳就請
最緊要有朋友同學親戚可以Sell 保險

有人 linkedin約我
直接bam佢話無興趣

一定有傻閪AIA 份啦

屌你老母AIA
食飽飯冇屎屙就諗起你間閪公司
做你客戶慘過食三舊屎
每次諗起都想祝你含家富貴
屌埋你ceo 老母
做藍絲做得咁開心
死返上去大灣區搵食啦
臭閪AIA

我有個朋友就係咁樣中左伏，原本上去in admin，最後成功比人sell到做保險agent

fresh graduate架？意志力好薄弱wor...

AIA都好過保記…佢果d人壽儲蓄單簡單係世紀騙案